\documentclass[12pt,a4paper,oneside,hidelinks]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\sloppy}{\hbadness 10000\relax}{}{}
\newcommand{\scare}[1]{`#1'}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.60\textwidth]{img/upc-positiu-p3005.png}
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Universitat Politècnica de Catalunya - BarcelonaTech
	\par
	\large Facultat d'Informàtica de Barcelona
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Grau en Enginyeria Informàtica
	\par
	\large Especialitat d'enginyeria de computadors
	\par
	\large Sistemes de Temps Real
	\par
	\large 2016 Q2
	\par
	\vspace{1cm}
	\huge \textbf{Laboratori 3}
	\par
	\vspace{2cm}
	\large \textit{Autors:}
	\par
	\large Sergi Granell Escalfet
	\par
	\large Marc Perelló Bacardit
	\par
	\vspace{1cm}
	\large \textbf{Grup E}
	\par
	\vfill
	\large \today \par
\end{titlepage}

\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Exercici}

En aquest laboratori s'apliquen els conceptes de control per realimentació, en concret el \textit{PID controller} (proporcional integral derivatiu) i d'utilització d'un sensor del tipus MPU apresos en els laboratori anteriors, per tal de poder controlar a distancia a través d'UDP un motor remot.\par
La funció \textit{setup()} inicialitza els següents components: el port \textit{Serial} per tal de poder fer \textit{debugging},  els pins digitals a on es connecta el controlador del motor, el sensor MPU (I2C) i estableix la IP i adreça MAC \textit{ethernet}.\par
Un cop inicialitzats tots els components, el primer que fa el bucle \textit{loop()} és agafar el temps actual mitjançant la funció \textit{millis()} i d'aquesta forma calcular el \textit{delta time}. Després llegeix l'angle del sensor MPU, mitjançant un \textit{complementary filter} aplicat a l'acceleròmetre i al giroscopi. La fórmula del \textit{complementary filter} és la següent:\[ \alpha = \frac{\tau}{\tau + \Delta t} \] \[ pitch = atan2(acc\_x, acc\_z) \] \[ angle_i = (1 - \alpha)\cdot(angle_{i-1} + gyro\_y \cdot \Delta t) + \alpha\cdot pitch \] on $\tau$ és la constant de temps desitjada (com de ràpid es vol que les mesures actuïn) i $\Delta t = \frac{1}{f_s}$, sent $f_s$ la freqüència de mostreig.\par
Seguidament es limita el rang de l'angle obtingut del sensor de 0 a 90º, i s'envia a través d'UDP.\par
Després es comprova si ha arribat algun paquet UDP, i si és així, es canvia el \textit{target\_rpm} del motor.\par
Per últim, es crida a la funció \textit{control\_motor()} que implementa el \textit{PID controller} en funció del \textit{delta time} i els \textit{target\_rpm}.

\end{document}